{
    "question": "selisih dua bilangan positif sama dengan 14. jika hasil kali kedua bilangan itu sama dengan 240. Tentukan bilangan\" itu ! bantu ya :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a-b = 14<br>a= 14-b<br><br>ab = 240<br>(14-b) b =240<br>14b - b^2 =240<br>14b- b ^2 -240 = 0<br>(b+24) (b-10) = 0<br>b+24= 0 \u00a0\u00a0V \u00a0\u00a0b-10 = 0<br>b1 = -24 \u00a0\u00a0V \u00a0\u00a0b2 = 10<br>krn bil. positif. maka b= 10<br><br>a= 14 +\u00a0b<br>a = 14+10<br>a = 24<br><br>jadi bil. itu adalah 24 dan 10",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-perusahaan-memproduksi-x-unit-barang-dengan-biaya-4x2-8x-540",
            "question": "Suatu perusahaan memproduksi x unit barang    dengan biaya ( 4x^2-8x+24) dalam ribu rupiah untuk tiap unit \r\n jika barang tersebut terjual habis dengan harga 40.000 tiap unit keuntungan maksimum nya yang diperoleh perusahaan tersebut adalah...\r\n mohon bantuannya ya..\r\n buatin caranya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Suatu perusahaan memproduksi x unit barang dengan biaya (4x^2 \u2013 8x + 24) dalam ribu rupiah untuk tiap unit</strong>. Jika barang tersebut terjual habis dengan harga Rp40.000,00 tiap unit maka <strong>keuntungan maksimumnya yang diperoleh perusahaan tersebut </strong>adalah Rp32.000,00. Hasil tersebut diperoleh dengan mencari nilai stasioner. Nilai stasioner diperoleh jika f\u2019(x) = 0. Titik stasioner ada 3 jenis yaitu\n</p><ul><li>Titik balik maksimum diperoleh jika f\u201d(x\u2081) &lt; 0\n</li><li>Titik balik minimum diperoleh jika f\u201d(x\u2081) &gt; 0\n</li><li>Titik belok diperoleh jika f\u201d(x\u2081) = 0\n</li></ul><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p></p><p>Biaya per unit = (4x\u00b2 \u2013 8x + 24) ribu rupiah\n</p><p>maka\n</p><p><strong>Biaya untuk memproduksi x unit\n</strong></p><p>B(x) = x(4x\u00b2 \u2013 8x + 24) ribu rupiah\n</p><p>B(x) = (4x\u00b3 \u2013 8x\u00b2 + 24x) dalam ribu rupiah\n</p><p></p><p>Harga jual per unit = Rp40.000,00 = 40 ribu rupiah\n</p><p>maka\n</p><ul><li>harga jual untuk x unit = 40x ribu rupiah\n</li></ul><p></p><p>Sehingga<strong> keuntungan yang diperoleh perusahaan</strong> adalah\n</p><p>U = harga jual \u2013 biaya produsi\n</p><p>U = 40x \u2013 (4x\u00b3 \u2013 8x\u00b2 + 24x)\n</p><p>U = 40x \u2013 4x\u00b3 + 8x\u00b2 \u2013 24x\n</p><p>U = \u20134x\u00b3 + 8x\u00b2 + 16x\n</p><p>U\u2019 = \u201312x\u00b2 + 16x + 16\n</p><p></p><p><strong>Agar diperoleh keuntungan maksimum, maka U\u2019 = 0\n</strong></p><p>\u201312x\u00b2 + 16x + 16 = 0\n</p><p>\u20134(3x\u00b2 \u2013 4x \u2013 4) = 0\n</p><p>\u20134(x \u2013 2)(3x + 2) = 0\n</p><p>(x \u2013 2) = 0 atau (3x + 2) = 0\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03x = \u20132\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x = \u00a0[tex]-\\frac{2}{3}[/tex]\n</p><p>karena <strong>jumlah produksi tidak mungkin bernilai negatif</strong>, maka kita pilih <strong>x = 2\n</strong></p><p></p><p>Jadi <strong>keuntungan maksimum yang diperoleh perusahaan tersebut</strong> adalah\n</p><p>U = (\u20134x\u00b3 + 8x\u00b2 + 16x) ribu rupiah\n</p><p>U = (\u20134(2)\u00b3 + 8(2)\u00b2 + 16(2)) ribu rupiah\n</p><p>U = (\u20134(8) + 8(4) + 32) ribu rupiah\n</p><p>U = (\u201332 + 32 + 32) ribu rupiah\n</p><p>U = 32 ribu rupiah\n</p><p><strong>U = Rp32.000,00\n</strong></p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p></p><p>Contoh soal lain tentang nilai stasioner\n</p><ul><li>Laba maksimum: brainly.co.id/tugas/10878909\n</li><li>Penjualan maksimum: brainly.co.id/tugas/13787566\n</li><li>Biaya minimum: brainly.co.id/tugas/252367\n</li></ul><p></p><p>------------------------------------------------\n</p><p></p><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0\n</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong> : 11\n</p><p><strong>Mapel</strong> : Matematika \u00a0\n</p><p><strong>Kategori</strong> : Turunan Fungsi Aljabar\n</p><p><strong>Kode</strong> : 11.2.9\n</p><p></p><p><strong>#JadiRankingSatu\n</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-simpangan-rata-rata-dari-data-7-8-9-8-8-6-10-adalah-270",
            "question": "1. Simpangan rata-rata dari data : 7, 8, 9, 8, 8, 6, 10 adalah... 2. Simpangan baku dari data : 5, 6, 7, 4, 8 adalah... 3. Peluang seorang suami dan istrinya akan hidup 25 tahun dari sekarang berturut-turut adalah... 4. Grafik fungsi f(x) = 1/3 x^3 - x^2 - 15x, naik pada interval...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1). X =6+7+(8x3)+9+10/7 = 56/7 = 8<br><br>x-x = 6-8 + 7-8 + 3(8-8) + 9-8 + 10-8 = 2 + 1 + 0 + 1 + 2 = 6<br><br>SR = x-x/n = 6 / 7 = 0.85<br><br>f| x-x | =(6-8)2 + (7-8)2 + 3(8-8)2 + (9-8)2 + (10-8)2 = 4 + 1+ 0 + 1+ 4 = 10<br><br>S2 = f(x-x)/n = 10/ 7 = 1.42<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>X =6+7+(8x3)+9+10/7 = 56/7 = 8<br><br>x-x = 6-8 + 7-8 + 3(8-8) + 9-8 + 10-8 = 2 + 1 + 0 + 1 + 2 = 6<br><br>SR = x-x/n = 6 / 7 = 0.85<br><br>f| x-x | =(6-8)2 + (7-8)2 + 3(8-8)2 + (9-8)2 + (10-8)2 = 4 + 1+ 0 + 1+ 4 = 10<br><br>S2 = f(x-x)/n = 10/ 7 = 1.42\u00a0<br><br>kyanya..\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-sin-30-derajat-cos-60-derajat-tan-45-derajat-529",
            "question": "Hitunglah\r\nsin 30 derajat + cos 60 derajat - tan 45 derajat =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin 30 + cos 60 - tan 45 = 1/2 + 1/2 -1 = 0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sin 30 + cos 60 - tan 45 = 1/2 + 1/2 - 1 = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-2x2-5x2-kx18-dibagi-x-1-mempunyai-sisa-5berapakah-nilai-850",
            "question": "Jika 2x\u00b2-5x\u00b2-kx+18 dibagi x-1 mempunyai sisa 5,berapakah nilai k ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "horner<br>\u00a0 \u00a02 \u00a0 -5 \u00a0 k \u00a0 18<br>1|v \u00a0 \u00a02 \u00a0 \u00a0-3 \u00a0 k-3<br>_______________+<br>\u00a0 2 \u00a0 -3 \u00a0\u00a0k-3 \u00a0 \u00a05<br><br>18+k-3=5<br>k+15=5<br>k=5-15<br>k=-10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-geometri-64-32-16-8-tentukan-a-rasio-496",
            "question": "diketahui barisan geometri : 64 , -32 , 16 , -8 tentukan a. Rasio b. rumus suku ke -n c. suku yang nilainya 1/4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a) r = \\frac{ U_{2} }{ U_{1} } \\\\ r= \\frac{-32}{64} \\\\ r= -\\frac{1}{2}  \\\\ \\\\  b)   U_{n}=ar^{ n-1} \\\\  \\\\ c) U_{n} = ar^{n-1} \\\\ \\frac{1}{4} = 64 (\\frac{-1}{2}) ^{n-1} \\\\ \\frac{1}{4} \\frac{-1}{64}= (\\frac{-1}{2}) ^{n-1} \\\\ -\\frac{1}{256}=-\\frac{1^{n-1}}{2^{n-1}} \\\\ -\\frac{1}{2^{9-1}}=-\\frac{1^{n-1}}{2^{n-1}} \\\\ n=9[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-akar-akar-persamaan-kuadrat-dari-x22x-80-831",
            "question": "Carilah akar-akar persamaan kuadrat dari x\u00b2+2x-8=0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Akar-akar persamaan kuadrat dari x\u00b2 + 2x - 8 = 0 adalah -4 dan 2.</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Persamaan kuadrat adalah persamaan polinomial dengan suku terdingginya berderajat 2.</p><p>Bentuk umum dari persamaan kuadrat adalah ax\u00b2 + bx + c, dengan a, b dan c adalah koefisiennya, x\u00b2 dan x adalah peubahnya.</p><p></p><ul><li><strong>Pelajari Lebih Lanjut</strong> Bab persamaan kuadrat \u2192 Jika p dan q adalah akar-akar persamaan x\u00b2 - 16x + 48=0 dengan p &gt; q,nilai \u2153p - \u00bdq adalah brainly.co.id/tugas/23470449</li></ul><p></p><p>Untuk mengetahui akar-akar dari persamaan kuadrat dengan cara memfaktorkan atau menggunakan rumus abc.</p><p>Pada Bentuk umum dari persamaan kuadrat adalah ax\u00b2 + bx + c = 0, penjumlahan akar-akarnya = [tex]\\frac{-b}{a}[/tex]\u00a0, dan hasil kali akar-akarnya = [tex]\\frac{c}{a}[/tex]\u00a0.</p><p>Rumus diskriminan persamaan kuadrat</p><p>D = b\u00b2 - 4ac</p><p>Jika akar-akar dari persamaan kuadrat adalah p dan q, maka bentuk persamaan kuadratnya adalah</p><p>x\u00b2 - (p+q)x + pq = 0</p><p></p><ul><li><strong>Pelajari Lebih Lanjut</strong> Bab persamaan kuadrat \u2192 Pengertian persamaan kuadrat dapat disimak di brainly.co.id/tugas/1779207 \u00a0</li></ul><p></p><h3>Penyelesaian Soal</h3><p>Akar-akar persamaan kuadrat dari x\u00b2 + 2x - 8 = 0</p><p>Kita faktorkan</p><p>x\u00b2 + 2x - 8 = 0</p><p>(x + 4)(x - 2) = 0</p><p>x + 4 = 0 \u00a0atau x - 2 = 0</p><p>x = -4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x = 2</p><p></p><p>HP = {-4, 2}</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><ul><li>Tentukan persamaan kuadrat yang akarnya 8 dan -2 dapat disimak di brainly.co.id/tugas/4992073</li><li>Akar akar persamaan kuadrat 2x^-5x-3=0 dapat disimak di brainly.co.id/tugas/4039095</li></ul><h3>===============================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 9</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Persamaan kuadrat</p><p><strong>Kode </strong>: 9.2.9</p><p></p><p><strong>Kata Kunci </strong>: Persamaan kuadrat, akar-akar persamaan kuadrat, Diskriminan.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-p-sudut-lancip-jika-sin-p-513-tan-p-364",
            "question": "Diketahui P sudut lancip. Jika sin P = 5/13, tan P =....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin P = 5/13\u00a0<br><span>(sin P)^2 = 25/169\u00a0</span><br><span>(cos P)^2 = 1 - (sin P)^2 + 1 - 25/169 = 144/169\u00a0</span><br><span>cos P = akar( 144/169 ) = 12/13\u00a0</span><br><span>Tan P = sin P / cos P = 5/13 : 12/13 = 5/12</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pertama: itu angka phytagoras 5,12,13\nkedua: rumus sin= depan/miring, cos= samping/miring, tan= depan/samping\nketiga: dik. sin=5/13 brrti. sesuai rumus 5 itu sisi dpn, 13 sisi miring, sisanya brrti 12 sisi sampingnya, tan = depan/samping jadi 5/12 hasilnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-n-bilangan-bulat-positif-pertama-sama-dengan-143",
            "question": "Jumlah n bilangan bulat positif pertama sama dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang dimaksu n adalah bilangan positif 1",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contohnya aja ambil 2,4,6,8<br>nah ters kita anggap kalau 2 itu n<br>jadi kalau 4=n+2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a06=n+4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>kalau mau dimasukin rumus juga bisa,kan rumusnya :<br>Un=a+(n-1)b<br>Un=2+(n-1)2<br><br>atau ada juga rumus yg gampang,yaitu Un=2n<br>kalau mau gampang sih mending pake yg Un=2n aja :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-sudut-r110-derajat-sudut-q30-derajat-dan-sisi-p-708",
            "question": "jika diketahui sudut R=110 derajat, sudut Q=30 derajat dan sisi p= 10 cm, maka LUAS SEGITIGA PQR adalah............",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L=(p2 x sinQ x sinR) / 2 x sinP<br>\u00a0 = (10kuadrat x sin 30 x sin 110) / 2 x sin 40<br>\u00a0 = 100 x 0,5 x 0,9 / 2 x 0,6<br>\u00a0 =45 / 1,2<br>\u00a0 =37,5 cm2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-tengah-suatu-deret-aritmatika-adalah-32-jika-juml-140",
            "question": "Diketahui suku tengah suatu deret aritmatika adalah 32. Jika jumlah n suku pertama deret itu 672, tentukan banyak suku suatu deret tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sn = 672 <br>Ut = a + b((n+1)/2 - 1)<br>32 = a + b(n-1)/2 kedua ruas kali 2<br>64 = 2a + b(n-1)...........(1)<br>Sn = 1/2 n( a + Un)<br>672 = 1/2 n( a + a + b(n-1)<br>672 = 1/2 n( 2a + b(n-1))<br>672 = 1/2 n(64)<br>672 = 32n<br>n = 672/32<br>n = 21<br>jadi <span>banyak suku suatu deret tersebut adalah 21</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}